<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Mugar</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Mugar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Buenas prácitas - Branching</title>
      <link>/posts/buenas-practicas-branching/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/buenas-practicas-branching/</guid>
      <description>Inmediatamente que se empieza a hablar de una solución de ecommerce empiezan a surgir comparaciones, incluso debates sobre cuál es mejor o peor. Generalmente, este ida y vuelta siempre se hace desde una posición técnica o propia del implementador, dejando muchas veces afuera dos aspectos cruciales: la visión estratégica del responsable del proyecto y la propuesta comercial del negocio del cliente.
Si bien existen muchas formas de clasificar un software, me voy a centrar dos puntos básicos e intentar vincularlos con lo planteado anteriormente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Se pueden comparar dos plataformas de ecommerce?</title>
      <link>/posts/se-pueden-comparar-dos-plataformas-de-ecommerce/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/se-pueden-comparar-dos-plataformas-de-ecommerce/</guid>
      <description>Inmediatamente que se empieza a hablar de una solución de ecommerce empiezan a surgir comparaciones, incluso debates sobre cuál es mejor o peor. Generalmente, este ida y vuelta siempre se hace desde una posición técnica o propia del implementador, dejando muchas veces afuera dos aspectos cruciales: la visión estratégica del responsable del proyecto y la propuesta comercial del negocio del cliente.
Si bien existen muchas formas de clasificar un software, me voy a centrar dos puntos básicos e intentar vincularlos con lo planteado anteriormente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backlog 2023 Q1</title>
      <link>/posts/backlog-2023-q1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2023-q1/</guid>
      <description>Lentamente vamos haciendo algunas de las cosas que se conversaron en la última meetup, la número 14, en Buenos Aires.
El mes pasado migramos el sitio de Wordpress a Hugo, y el repositorio con todo el contenido es público: https://github.com/holamugar/holamugar.github.io.
Esto nos permitió eliminar la necesidad de mantener el sitio web (seguridad) y al traer el sitio a Github Pages, dejamos de abonar hosting mensual.
También nos permite avanzar en un viejo proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Chau 2020!</title>
      <link>/posts/chau-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/chau-2020/</guid>
      <description>Pasó el tercer año de este experimento que comenzó con un asado en febrero de 2018.
No vamos a comenzar hablando de lo difícil que fue el 2020, ya todos lo tenemos más que claro.
Si vamos a mantener las costumbres y los rituales, por lo que vamos a repasar qué hicimos, qué estamos haciendo, qué no pudimos terminar y hacia dónde parece que estamos intentando mirar.
En enero arrancamos bastante pila, tratando de reactivar lo que habíamos dejado inconcluso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugar Argentina Setup 1.0.0</title>
      <link>/posts/mugar-argentina-setup-1-0-0/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mugar-argentina-setup-1-0-0/</guid>
      <description>En la semana se estuvo trabajando en adecuar el metapaquete que intenta ser una ayuda inicial al momento de adaptar Magento a nuestro país.
A diferencia de la versión anterior, hemos añadido el módulo de traducción a español es_AR. Además, con nueva versión de Mugar_ArgentinaRegions.
La lista total de cambios sería:
Se arregló y creó el paquete Mugar_Language-es_AR 1.0.0. Se normalizó estructura de Mugar_Language-es_AR y se llegó a versión 2.0.1. Se dio compatibilidad con PHP 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coronavirus y las meetups</title>
      <link>/posts/coronavirus-y-las-meetups/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/coronavirus-y-las-meetups/</guid>
      <description>En vista de las recomendaciones del Ministerio de Salud de la Nación, para ayudar a prevenir la transmisión del coronavirus (CoVid-19) en el país, hemos decidido suspender todas nuestras meetups presenciales hasta nuevo aviso, incluída la meetup en Mar del Plata de este sábado.
Cuando estén dadas las condiciones necesarias, retomaremos el calendario ideado a fines del año pasado.
Les solicitamos a todos quienes participan del ecosistema que recuerden que quienes hayan viajado recientemente a Europa, Estados Unidos, Irán, Japón, China o Corea del Sur deben permanecer en su casa por 14 días, aunque no tengan síntomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backlog 2020.03</title>
      <link>/posts/backlog-2020-03/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2020-03/</guid>
      <description>El viernes pasado, como cada primer viernes de mes, se llevo a cabo la grooming session en la que intentamos repasar qué hicimos, qué queremos hacer y qué podemos hacer mejor.
La reunión se dividió en dos temas:
¿Cómo lograr mejor tracción y participación? ¿Cómo avanzar con los módulos que siempre decimos que queremos desarrollar? Con respecto a lo primero, se siguen pensando acciones o formas que ayuden a reducir cualquier fricción que pudiera presentarse para aquellos que aún no han participado, pero tienen ganas (y no se animaron todavía).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #13: S03E01</title>
      <link>/posts/meetup-13-s03e01/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-13-s03e01/</guid>
      <description>En diciembre hicimos público el calendario tentativo de meetups de la primera parte de este año.
En febrero confirmamos la fecha de la primera meetup del año (aquí, aquí y aquí también).
Hace unos días terminamos de confirmar la agenda para nuestro próximo encuentro, el sábado 14 de marzo, en Mar del Plata.
Nos vamos a juntar en Grupo Nucleo. Para aquellos que no sepan como llegar, la dirección es Chaco 1670 (link al mapa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadmap público y canal para ofertas de trabajo en Slack</title>
      <link>/posts/roadmap-publico-y-canal-para-ofertas-de-trabajo-en-slack/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/roadmap-publico-y-canal-para-ofertas-de-trabajo-en-slack/</guid>
      <description>Roadmap Uno de los temas que se conversaron en la última grooming tiene que ver con armar un plan sobre lo que decimos que queremos hacer.
Hasta el momento todo se conversa y se acuerda, pero nunca queda fijado lo que decidimos (y gran parte no se cumple).
Por este motivo vamos a tener un roadmap público para ordenar qué tenemos intención de desarrollar y en qué orden (aproximado).
La idea es armar planes modestos, por trimestre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backlog 2020.01</title>
      <link>/posts/backlog-2020-01/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2020-01/</guid>
      <description>El viernes pasado, como cada mes, se realizó una nueva grooming y se repasaron qué cosas se habían hecho y cuáles no desde la última llamada.
Dado que no se hizo demasiado (es esperable en diciembre), la reunión fue bastante breve, pero se plantearon algunas cosas de aquí en más.
Cada tanto mencionamos el roadmap, pero hasta ahora era algo abstracto (o hablado). En estos días vamos a estar publicando en el sitio el roadmap de este año, para que haya una guía pública de aquellos temas que decimos queremos desarrollar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Chau 2019!</title>
      <link>/posts/chau-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/chau-2019/</guid>
      <description>Se está yendo nuestro segundo año y, para no perder la costumbre, nos toca repasar qué hicimos, qué estamos haciendo y qué no pudimos terminar.
A diferencia del año pasado, durante el primer semestre estuvimos menos activos, pero luego la cosa cambió.
En febrero publicamos una actualización de Mugar_ArgentinaRegions.
Y también publicamos el primer backlog. La idea es organizar acciones y tareas de forma conjunta con todos los miembros que participen de las grooming mensuales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestras meetups</title>
      <link>/posts/nuestras-meetups/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/nuestras-meetups/</guid>
      <description>Seguimos haciendo orden y trabajando para ser más prolijos.
En estos años hemos estado organizando meetups en 5 ciudades. Para cada meetup tenemos una cuenta en meetup.com, en la cual pueden ver cuándo habrá una nueva reunión y ayudarnos a confirmar asistencias.
El pequeño ajuste cualitativo que hemos hecho ahora fue el de agregar el link a nuestro menú (aquí a la izquierda) para listar cada una de las meetups, con los links de cada una, para que puedan anotarse y sea más fácil localizarlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administradores 2020</title>
      <link>/posts/administradores-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/administradores-2020/</guid>
      <description>En las meetups de este año hemos estado conversando, entre otros tantos temas, sobre cuestiones organizativas de Mugar.
Uno de esos temas, presentado en la meetup #10, fue la existencia un grupo de Administradores que hasta ese momento era anónimo.
El rol de Administrador implica que se debe procurar la adherencia al Código de Conducta, y que, en última instancia, se es responsable de colaborar y facilitar con lo que haga falta en las diferentes actividades que se llevan a cabo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backlog 2019.12</title>
      <link>/posts/backlog-2019-12/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2019-12/</guid>
      <description>Retomamos esto que mal llamamos Backlog (si alguien tiene una sugerencia superadora, bienvenida sea).
El viernes pasado tuvimos nuestra grooming mensual y se acordaron varias acciones.
El eje central estuvo en Github y en los módulos que siempre decimos que quisiéramos escribir para simplificar la configuración y uso de Magento en Argentina.
Finalmente, luego de tener publicados Mugar_ArgentinaRegions y el meta-paquete Mugar_ArgentinaSetup, retomamos un plan a corto plazo.
Se repasó la discusión sobre por qué es necesario un tipo y número de documento tanto para el Billing como para el Shipping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap Meetup #12 en Rosario</title>
      <link>/posts/recap-meetup-12-en-rosario/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-meetup-12-en-rosario/</guid>
      <description>El viernes logramos, luego de varias idas y venidas, juntarnos en Rosario.
En ésta oportunidad, nos recibieron en Warecloud, y estuvimos super cómodos.
Pasadas las 18.30 dimos por comenzada oficialmente la reunión. Siguiendo con el ritual, Damián hizo un recuento de todo lo hecho durante el año y comentó las acciones que se están llevando adelante.
Como en cada encuentro, repasamos los 4 pilares o excusas por las cuales nos juntamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #12: S02E04</title>
      <link>/posts/meetup-12-s02e04/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-12-s02e04/</guid>
      <description>El viernes 29 de noviembre nos volvemos a juntar en Rosario.
En esta oportunidad nos vamos a reunir en Warecloud.
Para quienes no sepan dónde está, la dirección es: Alvear 144.
Y en el siguiente link tenés el mapa.
¿Qué vamos a hacer? En cuanto a las charlas, vamos a probar algunos cambios (en línea con lo que hemos estado haciendo este año).
La idea es que sean discusiones horizontales, con un poco de moderación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap Meetup #11 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-meetup-11-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-meetup-11-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El viernes pasado nos juntamos en la cuarta meetup del año, la número 11 desde que comenzamos.
A base de escuchar el feedback que recibimos luego de cada meetup, hemos estado afinando algunos detalles y haciendo algunas pruebas.
Esta vez nos juntamos en Huerta Coworking, en donde nos trataron más que bien.
Pasadas las 19 hs. dimos comienzo al encuentro. De la mano de Damián, hicimos un repaso de lo acontecido hasta la fecha y vimos algunas de las nuevas ideas y actividades que intentaremos llevar adelante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #11: S02E03</title>
      <link>/posts/meetup-11-s02e03/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-11-s02e03/</guid>
      <description>El viernes 1 de noviembre, a las 19.00 hs, vamos con la tercera meetup de este 2019.
Si en nuestro último encuentro pusimos muchas novedades sobre la mesa, en ésta oportunidad vamos a salir, por lo menos, empatados.
Seguimos sumando nuevos speakers, nuevos temas y secciones, más anuncios y, como siempre, algunos regalitos que estamos preparando.
¿En dónde? Tenemos nuevo lugar: Huerta Coworking. Nos vamos a encontrar en la sede de Dorrego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #10 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-10-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-10-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Siguiendo con la tradición, nos toca hacer el recap de lo sucedido el viernes pasado.
Para empezar, no podemos dejar de agradecer a todos los que cada vez nos ayudan a organizar los encuentros (no es para nada fácil y tratamos de mejorar en cada oportunidad). Además, hemos contado con muchísima colaboración de sponsors. ¡Muchas gracias!
Comenzamos minutos antes de las 19, de la mano de Damián, con la introducción, que casi como ritual, usamos para ponernos al día de lo sucedido desde el último encuentro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #10: S02E02</title>
      <link>/posts/meetup-10-s02e02/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-10-s02e02/</guid>
      <description>Ahora si lo hacemos oficial: el viernes 27 de septiembre, a las 18.30 hs, ¡segunda meetup del año!
En ésta oportunidad tenemos una pila de novedades que van desde el lugar en el cual nos reciben, pasando por nuevos speakers, nuevos tópicos, unos cuántos anuncios y, claro está, más regalitos que estamos preparando.
¿En dónde? Lyracons nos presta sus oficinas por primera vez (¡gracias!).
La dirección es Thames 2215, 2º piso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #9 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-9-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-9-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El viernes pasado, contra los pronósticos de lluvia, fútbol y rugby; volvimos.
En primer lugar, queremos agradecer a todos los que participaron (batimos record de asistentes), a todos aquellos que nos ayudaron a organizando la inscripciones (en particular a quienes sabiendo que no podrían asistir, nos ayudaron con la lista en meetup.com), y sin dudas, a quienes sponsorearon el encuentro.
A las 18.30 dimos por iniciada la mateada, mientras nos poníamos al corriente de lo que estaba haciendo cada uno (ya hay varios que son habitués).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backlog 2019.06</title>
      <link>/posts/backlog-2019-06/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2019-06/</guid>
      <description>Posiblemente llamar backlog a este tipo de publicaciones no sea la mejor etiqueta. Esto es más bien una especie de status report, con un compendio de lo que hemos hecho en el último tiempo, lo que estamos haciendo hoy y lo que tenemos planeado en el corto y mediano plazo.
Desde el último reporte/backlog, hemos hecho lo siguiente:
Publicamos la versión 1.2.2 de Mugar_ArgentinaRegions. Verificamos la organización en Github.com. Arreglamos todos los repositorios para que sigan las definiciones que planteamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Gracias ExtDN!</title>
      <link>/posts/gracias-extdn/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/gracias-extdn/</guid>
      <description>Para quienes aún no conozcan qué es ExtDN (Magento Extension Developers Network), se trata de un grupo de proveedores de extensiones gratuitas y pagas (sobre todo, lo úlitmo).
La idea detrás de este grupo, más allá de continuar cada uno con sus respectivos módulos y sus respectivos negocios; es trabajar, de forma abierta, en la promoción de estándares de calidad, tanto para sus módulos como para la interacción con el core de Magento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #9: S02E01</title>
      <link>/posts/meetup-9-s02e01/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-9-s02e01/</guid>
      <description>Si, el viernes 28 de junio retomamos nuestras meetups (ya hay casi calendario hasta fin de año, pero aún no digan nada, seguimos ajustando detalles y coordinando).
Nuestra primera meetup del 2019 será en Buenos Aires. Como de costumbre, es necesario (y de mucha ayuda) anotarse aquí: https://www.meetup.com/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/262018665/
¿En dónde? Como siempre, SemExpert nos presta sus oficinas (¡gracias!).
La dirección es Av. Cabildo 2779, 10º A.
Si no tenés idea por dónde están, este es el link al mapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugar Argentina Setup</title>
      <link>/posts/mugar-argentina-setup/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mugar-argentina-setup/</guid>
      <description>Siguiendo con la idea de armar un paquete de módulos que sirvan para configurar y adaptar la tienda a las necesidades y usos de Argentina, hemos creado la primera versión del metapaquete Mugar Argentina Setup.
A diferencia de los módulos, los metapaquetes se utilizan para poder instalar múltiples extensiones. Además, no son un módulo ni contienen código por si mismos.
Por el momento, el metapaquete contiene únicamente el módulo Mugar_ArgentinaRegions La idea es ir agregando los otros módulos definidos en el roadmap, a medida que vayan alcanzando estabilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backlog 2019.02</title>
      <link>/posts/backlog-2019-02/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2019-02/</guid>
      <description>El viernes 1 de febrero (hace una semana) hicimos nuestro primer hangout abierto para conversar sobre varios temas que estaban a mitad de camino, algunos otros que estaban sin avance y alguna cosa que habíamos hecho no de la mejor manera.
Desde la meetup de diciembre se viene trabajando en ordenar y facilitar todo lo que sea necesario para que podamos colaborar online.
Se comenzó con una lista de temas que se venían conversando en Slack desde hacía varios días.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugar_ArgentinaRegions 1.2.0</title>
      <link>/posts/mugar_argentinaregions-1-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mugar_argentinaregions-1-2-0/</guid>
      <description>Durante el mes de enero se estuvo trabajando en algunos de los tickets que teníamos creados para el módulo, y el viernes, luego de nuestra primera grooming (de la cual tendremos post resúmen), se decidió hacer algunos ajustes para respetar cuestiones de forma.
Los cambios hechos en el módulo fueron:
Se asignó el código ISO 3166-2 a cada provincia. (Ver en GitHub) Se creó un readme.md base para usar como modelo en los otros módulos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Chau 2018!</title>
      <link>/posts/chau-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/chau-2018/</guid>
      <description>En unas horas nada más estará terminando también nuestro primer año.
Lo que comenzó como un espacio para corregir módulos de uso común, terminó siendo un grupo que todos los meses se junta, de una u otra forma (y en alguna u otra ciudad) para compartir experiencias.
A lo largo del año, esto fue lo que hicimos.
El 24 de marzo participamos del Distributed Magento Contribution Day.
El 5 de mayo, nuestra meetup #2, en Mar del Plata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugar_ArgentinaRegions</title>
      <link>/posts/mugar_argentinaregions/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mugar_argentinaregions/</guid>
      <description>Tal como definiéramos en el hackatón de junio, y a pesar de haber ido más lento de lo deseado, podemos decir que tenemos un primer módulo oficial.
El módulo se forkeó de Barbanet_ArgentinaRegions 1.0.0, el cual será deprecado.
El código está disponible en Github y se puede instalar por Composer desde Packagist.
Para instalarlo, usaremos composer:
composer require mugar/module-argentina-regions Una vez que se haya instalado, deberemos activarlo.
bin/magento module:enable Mugar_ArgentinaRegions Y ahora si, actualizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del MetaMeetup #8 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-metameetup-8-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-metameetup-8-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Pasó el último meetup del año. El cual fue definido como una MetaMeetup gracias al clima que poco nos ayudó.
El encuentro del viernes nos sirvió para repasar un poco lo que habíamos hecho, los que nos había faltado y cuáles podrían ser los próximos pasos.
Volvimos a hacer un experimento con el streaming y fue bastante usable (quizás el año próximo podamos comenzar a implementarlo como algo permanente).
La charla comenzó en torno a cómo organizar las cosas para que sea más fácil colaborar online con los módulos que decidimos comenzar a programar allá por la meetup #3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #8 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/meetup-8-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-8-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El jueves 13 de diciembre, a las 19 hs, hacemos la última meetup del año.
Esta vez, la meetup será sin agenda. El plan apunta al networking y a conversar sobre algún que otro tema bajo el formato de mesa redonda.
Hasta ahora el único tema sugerido ha sido el de las certificaciones, pero si tenés alguna inquietud o algún tema que podamos abordar, bienvenido sea.
Claramente, aprovecharemos para hacer nuestro brindis de fin de año (siempre es bueno tener un motivo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #7 en Rosario</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-7-en-rosario/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-7-en-rosario/</guid>
      <description>El viernes, finalmente, inauguramos el capítulo Rosario.
A las 5 pm ya teníamos a los primeros asistentes. Aunque eso no significo, ni de cerca, que comenzáramos a horario (obvio).
Las charlas se dieron de forma orgánica y entre tema y tema, nos dispusimos a comenzar formalmente.
Esto llevo a la bienvenida formal al meetup por parte de Damián y la introducción de Mugar, repasando lo ya hecho y los próximos pasos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #7 en Rosario</title>
      <link>/posts/meetup-7-en-rosario/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-7-en-rosario/</guid>
      <description>Desde septiembre venimos trabajando en organizar el primer encuentro en Rosario. Finalmente, tenemos casi todo listo (si, siempre falta algo).
Como ya hemos contando, en cada encuentro vamos variando levemente el tipo de reunión para poder terminar de descubrir qué es lo que nos funciona mejor.
Hasta ahora, sabemos que:
Nos vamos a juntar el día viernes 23 de noviembre. Que nos reciben en EsquinaSF. Que vamos a hacer 3 o 4 charlas muy relajadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #6 en Córdoba</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-6-en-cordoba/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-6-en-cordoba/</guid>
      <description>El último sábado nos reunimos en La Docta.
Siguiendo con la idea original, estamos intentando construir y reforzar los lazos entre el ecosistema, más allá de las distancias físicas.
En cada encuentro aprendemos un poco más sobre cómo organizarnos y qué actividades funcionan mejor. Es por eso que planteamos siempre agenda flexible para que el propio grupo que asiste la vaya moldeando de forma orgánica.
Lo primero que debemos hacer es agradecer enormemente a Santex por abrirnos las puertas de su casa y las de The Tech Pub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #6 en Córdoba</title>
      <link>/posts/meetup-6-en-cordoba/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-6-en-cordoba/</guid>
      <description>Como habíamos adelantado, el sábado 27 de octubre nos juntamos oficialmente, por primera vez, en Córdoba.
El día se va a dividir en tres etapas.
09:00 – Desayuno 09:45 – Introducción MugAr y presentación agenda del día. 10:00 – Mateo Navarra nos contará sobre cómo construir puentes entre los developers y el negocio, con casos prácticos. 10:25 – Federico Soich mostrará las novedades de Magento 2.3. 10:50 – Break – Networking – Votos 11:00 – Mariano Brolio explicará cómo preparar y asegurar un servidor para Magento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahora tenemos newsletter</title>
      <link>/posts/ahora-tenemos-newsletter/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ahora-tenemos-newsletter/</guid>
      <description>Desde hoy, en la barra lateral en donde tenemos todos los links (y logos) a nuestros otros canales, vas a encontrar un sobre (no, no tenés que poner nada) que te lleva directo al formulario de registro para nuestro newsletter.
Dado que tampoco nos gusta el spam, hemos optado por Mailchimp como servicio, el cual es conocido por ser muy quisquilloso con estas cuestiones.
Por esto, nadie será suscripto de forma manual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #5 en Tandil</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-5-en-tandil/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-5-en-tandil/</guid>
      <description>Hace una semana (sábado 11 de agosto) hicimos el primer meetup en Tandil.
Si bien habíamos propuesto una agenda flexible y sobre el final se decidieron algunos temas, el encuentro sucedió de forma totalmente orgánica.
Luego de unos mates y medialunas (muuuchas medialunas), comenzamos con una breve introducción sobre qué es (y qué no) MugAr.
Acto seguido, la charla comenzó a moverse girar en torno a PWA y entornos.
Comenzamos hablando de PWA y la comparación entre opciones disponibles (también se hizo un breve repaso de la Meetup #4), y en algún momento se mencionó Docker, y eso nos llevo a conectar el proyector.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #4 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-4-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-4-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El viernes 27 de julio nos juntamos con dos excusas: comenzar a entender PWA Studio y tener una charla informal con un merchant (práctica que vamos a intentar implementar como habitual) sobre qué se siente trabajar con Magento.
Además, estuvimos haciendo algunos otros experimentos para seguir aprendiendo qué funciona mejor (y qué no) para los meetups.
Comenzamos casi sobre la hora (el clima no colaboró).
Una vez que Martín pudo acomodarse, dio comienzo a la charla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magento Contribution Day MM18AR</title>
      <link>/posts/magento-contribution-day-mm18ar/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/magento-contribution-day-mm18ar/</guid>
      <description>El sábado 8 de septiembre haremos nuestro segundo Magento Contribution Day.
Para participar sólo tenés que anotarte aquí. (Es necesario estar anotado para poder ordenarnos)
¿Qué vamos a hacer? Resolver issues de Magento2 reportados en GitHub, aunque también de cualquiera de los proyectos como MSI, Bulk API, PHP 7.2 e incluso PWA.
¿En dónde? Se llevará a cabo en las oficinas a Summa Solutions (¡gracias!).
La dirección es Av. Córdoba 5779.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #5 en Tandil</title>
      <link>/posts/meetup-5-en-tandil/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-5-en-tandil/</guid>
      <description>Quinto meetup de MugAr, primera vez en Tandil.
El sábado 11 de Agosto nos volveremos a ver las caras.
Para esta oportunidad tenemos una nueva propuesta, armar algo interesante para diferentes tipos de público:
Gente que no conozca, o no haya trabajado con Magento y quiera tener un acercamiento. Gente que tenga experiencia trabajando con Magento, pero no conozca a MugAr. Los integrantes de MugAr que ya participaron en eventos anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #4: PWA Studio 101</title>
      <link>/posts/meetup-4-pwa-studio-101/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-4-pwa-studio-101/</guid>
      <description>El viernes 27 de julio nos juntamos para dar los primeros pasos con PWA y Magento 2.3.
Para participar, es necesario anotarse en este link: https://www.meetup.com/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/252217172/
Martin Hansen nos mostrará el paso a paso para configurar tu entorno para poder instalar y comenzar a jugar con PWA Studio.
Una vez instalado, dejaremos la agenda abierta para conversar sobre las nuevas posibilidades que ofrecen la evolución del frontend a través del PWA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #3 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-3-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-3-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El sábado pasado nos juntamos otra vez, ésta vez en Buenos Aires, en las oficinas de SemExpert.
El objetivo de este encuentro estaba (y estuvo) centrado en comenzar a escribir y mejorar módulos que fortalezcan y faciliten el uso de la plataforma para las tiendas que deban operar en Argentina.
Cerca de las 10 AM comenzó el brainstorming.
Las ideas no se hicieron esperar, y los puntos y contrapuntos tampoco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #3: hackaton MugAr en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Primer hackatón MugAr. Tercer meetup.
El sábado 9 de junio nos volvemos a juntar. Esta vez vamos a dedicarnos 100% al código y a los primeros módulos que decidamos portar a los repositorios de MugAr.
Para participar, sólo tenés que seguir este link: https://www.meetup.com/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/250829422/
Los temas que intentaremos abordar serán:
Definir estilos mínimos de código que se aceptará. Definir y compartir (y enseñar) cómo aplicar tests a esos módulos. Definir sobre qué módulos buscaremos trabajar en una primera etapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #2 en Mar Del Plata</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-2-en-mar-del-plata/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-2-en-mar-del-plata/</guid>
      <description>El sábado se llevó a cabo el segundo encuentro de Mugar, esta vez tocó en Mar del Plata, en las oficinas de Globant.
Se comenzó temprano (para un sábado), a las 9 AM, con la registración y el desayuno.
Pasadas las 10 AM comenzábamos con las charlas.
La primer charla estuvo a cargo de Sergio Andueza, Secretario de Tecnología e Innovación de Mar del Plata, donde nos contó sobre la actualidad, desafíos y oportunidades para las industrias basadas en el conocimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #2 en Mar Del Plata</title>
      <link>/posts/meetup-2-en-mar-del-plata/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-2-en-mar-del-plata/</guid>
      <description>Siguiendo con el plan original, el segundo meetup de Mugar se muda a Mar del Plata.
Será este sábado 5 de mayo, a partir de las 9 hs y con todo planteado para que se extienda hasta las 19 hs.
Un evento donde desarrolladores certificados y líderes del mercado de ecommerce nos compartirán su conocimiento y experiencia acerca de:
Magento 1 Magento 2 Migraciones Módulos M2 Progressive Web Apps Travis Buenas prácticas Certificaciones Magento Los speakers serán:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Distributed Magento Contribution Day</title>
      <link>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</guid>
      <description>Hace una semana nada más nos juntamos por primera vez para participar del Distributed Magento Contribution Day.
El meetup tenía doble interrogante: ¿cómo se come eso del Contribution Day? y ¿vendrá alguien?.
Por suerte supimos ser bastante puntuales y ya a la mañana (nuestra) estábamos casi todos.
Desde el comienzo nos pusimos ya a buscar issues y a testear.
Nos subimos al streaming.
Y ya habiendo entrado en ritmo, salieron algunos PR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distributed Magento Contribution Day el 24 de marzo</title>
      <link>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</guid>
      <description>Primera reunión oficial de MugAr.
El sábado 24 de marzo vamos a participar del Distributed Magento Contribution Day.
Si te interesa participar para poder colaborar resolviendo issues de la plataforma, sólo tenés que anotarte acá: https://www.meetup.com/es/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/248517616/
El evento se llevará a cabo de forma simultánea desde varios países.
¿Qué vamos a hacer? Se trabajará sobre 5 temas:
Resolver issues de Magento2 reportados en GitHub. MSI (Multi-Source Inventory): el nuevo sistema de gestión de stock múltiple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Hola mundo!</title>
      <link>/posts/hola-mundo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hola-mundo/</guid>
      <description>¿Qué es MugAr? Es un grupo de usuarios, desarrolladores, diseñadores, sysadmins y/o vendedores que usan o trabajan con la plataforma Magento.
Porque hay que aclararlo, no tenemos NINGUNA relación directa con Magento Inc.
¿Qué estamos haciendo? Entre otras cosas, generar y mantener módulos genéricos (esos que todas las tiendas usan) y que entendemos no hacen al negocio. Por ejemplo: traducciones, logística y gateways de pagos.
Normalmente nos encontramos con problemas que cada uno resuelve por su lado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
