<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anuncios on Mugar</title>
    <link>/categories/anuncios/</link>
    <description>Recent content in Anuncios on Mugar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/anuncios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¡Chau 2020!</title>
      <link>/posts/chau-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/chau-2020/</guid>
      <description>Pasó el tercer año de este experimento que comenzó con un asado en febrero de 2018.
No vamos a comenzar hablando de lo difícil que fue el 2020, ya todos lo tenemos más que claro.
Si vamos a mantener las costumbres y los rituales, por lo que vamos a repasar qué hicimos, qué estamos haciendo, qué no pudimos terminar y hacia dónde parece que estamos intentando mirar.
En enero arrancamos bastante pila, tratando de reactivar lo que habíamos dejado inconcluso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coronavirus y las meetups</title>
      <link>/posts/coronavirus-y-las-meetups/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/coronavirus-y-las-meetups/</guid>
      <description>En vista de las recomendaciones del Ministerio de Salud de la Nación, para ayudar a prevenir la transmisión del coronavirus (CoVid-19) en el país, hemos decidido suspender todas nuestras meetups presenciales hasta nuevo aviso, incluída la meetup en Mar del Plata de este sábado.
Cuando estén dadas las condiciones necesarias, retomaremos el calendario ideado a fines del año pasado.
Les solicitamos a todos quienes participan del ecosistema que recuerden que quienes hayan viajado recientemente a Europa, Estados Unidos, Irán, Japón, China o Corea del Sur deben permanecer en su casa por 14 días, aunque no tengan síntomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadmap público y canal para ofertas de trabajo en Slack</title>
      <link>/posts/roadmap-publico-y-canal-para-ofertas-de-trabajo-en-slack/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/roadmap-publico-y-canal-para-ofertas-de-trabajo-en-slack/</guid>
      <description>Roadmap Uno de los temas que se conversaron en la última grooming tiene que ver con armar un plan sobre lo que decimos que queremos hacer.
Hasta el momento todo se conversa y se acuerda, pero nunca queda fijado lo que decidimos (y gran parte no se cumple).
Por este motivo vamos a tener un roadmap público para ordenar qué tenemos intención de desarrollar y en qué orden (aproximado).
La idea es armar planes modestos, por trimestre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Chau 2019!</title>
      <link>/posts/chau-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/chau-2019/</guid>
      <description>Se está yendo nuestro segundo año y, para no perder la costumbre, nos toca repasar qué hicimos, qué estamos haciendo y qué no pudimos terminar.
A diferencia del año pasado, durante el primer semestre estuvimos menos activos, pero luego la cosa cambió.
En febrero publicamos una actualización de Mugar_ArgentinaRegions.
Y también publicamos el primer backlog. La idea es organizar acciones y tareas de forma conjunta con todos los miembros que participen de las grooming mensuales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestras meetups</title>
      <link>/posts/nuestras-meetups/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/nuestras-meetups/</guid>
      <description>Seguimos haciendo orden y trabajando para ser más prolijos.
En estos años hemos estado organizando meetups en 5 ciudades. Para cada meetup tenemos una cuenta en meetup.com, en la cual pueden ver cuándo habrá una nueva reunión y ayudarnos a confirmar asistencias.
El pequeño ajuste cualitativo que hemos hecho ahora fue el de agregar el link a nuestro menú (aquí a la izquierda) para listar cada una de las meetups, con los links de cada una, para que puedan anotarse y sea más fácil localizarlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administradores 2020</title>
      <link>/posts/administradores-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/administradores-2020/</guid>
      <description>En las meetups de este año hemos estado conversando, entre otros tantos temas, sobre cuestiones organizativas de Mugar.
Uno de esos temas, presentado en la meetup #10, fue la existencia un grupo de Administradores que hasta ese momento era anónimo.
El rol de Administrador implica que se debe procurar la adherencia al Código de Conducta, y que, en última instancia, se es responsable de colaborar y facilitar con lo que haga falta en las diferentes actividades que se llevan a cabo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Gracias ExtDN!</title>
      <link>/posts/gracias-extdn/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/gracias-extdn/</guid>
      <description>Para quienes aún no conozcan qué es ExtDN (Magento Extension Developers Network), se trata de un grupo de proveedores de extensiones gratuitas y pagas (sobre todo, lo úlitmo).
La idea detrás de este grupo, más allá de continuar cada uno con sus respectivos módulos y sus respectivos negocios; es trabajar, de forma abierta, en la promoción de estándares de calidad, tanto para sus módulos como para la interacción con el core de Magento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Hola mundo!</title>
      <link>/posts/hola-mundo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hola-mundo/</guid>
      <description>¿Qué es MugAr? Es un grupo de usuarios, desarrolladores, diseñadores, sysadmins y/o vendedores que usan o trabajan con la plataforma Magento.
Porque hay que aclararlo, no tenemos NINGUNA relación directa con Magento Inc.
¿Qué estamos haciendo? Entre otras cosas, generar y mantener módulos genéricos (esos que todas las tiendas usan) y que entendemos no hacen al negocio. Por ejemplo: traducciones, logística y gateways de pagos.
Normalmente nos encontramos con problemas que cada uno resuelve por su lado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
