<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hackaton on Mugar</title>
    <link>/tags/hackaton/</link>
    <description>Recent content in hackaton on Mugar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/hackaton/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¡Gracias ExtDN!</title>
      <link>/posts/gracias-extdn/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/gracias-extdn/</guid>
      <description>Para quienes aún no conozcan qué es ExtDN (Magento Extension Developers Network), se trata de un grupo de proveedores de extensiones gratuitas y pagas (sobre todo, lo úlitmo).
La idea detrás de este grupo, más allá de continuar cada uno con sus respectivos módulos y sus respectivos negocios; es trabajar, de forma abierta, en la promoción de estándares de calidad, tanto para sus módulos como para la interacción con el core de Magento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #3: hackaton MugAr en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Primer hackatón MugAr. Tercer meetup.
El sábado 9 de junio nos volvemos a juntar. Esta vez vamos a dedicarnos 100% al código y a los primeros módulos que decidamos portar a los repositorios de MugAr.
Para participar, sólo tenés que seguir este link: https://www.meetup.com/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/250829422/
Los temas que intentaremos abordar serán:
Definir estilos mínimos de código que se aceptará. Definir y compartir (y enseñar) cómo aplicar tests a esos módulos. Definir sobre qué módulos buscaremos trabajar en una primera etapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Distributed Magento Contribution Day</title>
      <link>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</guid>
      <description>Hace una semana nada más nos juntamos por primera vez para participar del Distributed Magento Contribution Day.
El meetup tenía doble interrogante: ¿cómo se come eso del Contribution Day? y ¿vendrá alguien?.
Por suerte supimos ser bastante puntuales y ya a la mañana (nuestra) estábamos casi todos.
Desde el comienzo nos pusimos ya a buscar issues y a testear.
Nos subimos al streaming.
Y ya habiendo entrado en ritmo, salieron algunos PR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distributed Magento Contribution Day el 24 de marzo</title>
      <link>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</guid>
      <description>Primera reunión oficial de MugAr.
El sábado 24 de marzo vamos a participar del Distributed Magento Contribution Day.
Si te interesa participar para poder colaborar resolviendo issues de la plataforma, sólo tenés que anotarte acá: https://www.meetup.com/es/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/248517616/
El evento se llevará a cabo de forma simultánea desde varios países.
¿Qué vamos a hacer? Se trabajará sobre 5 temas:
Resolver issues de Magento2 reportados en GitHub. MSI (Multi-Source Inventory): el nuevo sistema de gestión de stock múltiple.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
