<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backlog on Mugar</title>
    <link>/categories/backlog/</link>
    <description>Recent content in Backlog on Mugar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/backlog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Backlog 2020.03</title>
      <link>/posts/backlog-2020-03/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2020-03/</guid>
      <description>El viernes pasado, como cada primer viernes de mes, se llevo a cabo la grooming session en la que intentamos repasar qué hicimos, qué queremos hacer y qué podemos hacer mejor.
La reunión se dividió en dos temas:
¿Cómo lograr mejor tracción y participación? ¿Cómo avanzar con los módulos que siempre decimos que queremos desarrollar? Con respecto a lo primero, se siguen pensando acciones o formas que ayuden a reducir cualquier fricción que pudiera presentarse para aquellos que aún no han participado, pero tienen ganas (y no se animaron todavía).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backlog 2020.01</title>
      <link>/posts/backlog-2020-01/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/backlog-2020-01/</guid>
      <description>El viernes pasado, como cada mes, se realizó una nueva grooming y se repasaron qué cosas se habían hecho y cuáles no desde la última llamada.
Dado que no se hizo demasiado (es esperable en diciembre), la reunión fue bastante breve, pero se plantearon algunas cosas de aquí en más.
Cada tanto mencionamos el roadmap, pero hasta ahora era algo abstracto (o hablado). En estos días vamos a estar publicando en el sitio el roadmap de este año, para que haya una guía pública de aquellos temas que decimos queremos desarrollar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
