<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meetups on Mugar</title>
    <link>/categories/meetups/</link>
    <description>Recent content in Meetups on Mugar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/meetups/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Recap del Meetup #3 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-3-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-3-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El sábado pasado nos juntamos otra vez, ésta vez en Buenos Aires, en las oficinas de SemExpert.
El objetivo de este encuentro estaba (y estuvo) centrado en comenzar a escribir y mejorar módulos que fortalezcan y faciliten el uso de la plataforma para las tiendas que deban operar en Argentina.
Cerca de las 10 AM comenzó el brainstorming.
Las ideas no se hicieron esperar, y los puntos y contrapuntos tampoco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #3: hackaton MugAr en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Primer hackatón MugAr. Tercer meetup.
El sábado 9 de junio nos volvemos a juntar. Esta vez vamos a dedicarnos 100% al código y a los primeros módulos que decidamos portar a los repositorios de MugAr.
Para participar, sólo tenés que seguir este link: https://www.meetup.com/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/250829422/
Los temas que intentaremos abordar serán:
Definir estilos mínimos de código que se aceptará. Definir y compartir (y enseñar) cómo aplicar tests a esos módulos. Definir sobre qué módulos buscaremos trabajar en una primera etapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #2 en Mar Del Plata</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-2-en-mar-del-plata/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-2-en-mar-del-plata/</guid>
      <description>El sábado se llevó a cabo el segundo encuentro de Mugar, esta vez tocó en Mar del Plata, en las oficinas de Globant.
Se comenzó temprano (para un sábado), a las 9 AM, con la registración y el desayuno.
Pasadas las 10 AM comenzábamos con las charlas.
La primer charla estuvo a cargo de Sergio Andueza, Secretario de Tecnología e Innovación de Mar del Plata, donde nos contó sobre la actualidad, desafíos y oportunidades para las industrias basadas en el conocimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #2 en Mar Del Plata</title>
      <link>/posts/meetup-2-en-mar-del-plata/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-2-en-mar-del-plata/</guid>
      <description>Siguiendo con el plan original, el segundo meetup de Mugar se muda a Mar del Plata.
Será este sábado 5 de mayo, a partir de las 9 hs y con todo planteado para que se extienda hasta las 19 hs.
Un evento donde desarrolladores certificados y líderes del mercado de ecommerce nos compartirán su conocimiento y experiencia acerca de:
Magento 1 Magento 2 Migraciones Módulos M2 Progressive Web Apps Travis Buenas prácticas Certificaciones Magento Los speakers serán:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Distributed Magento Contribution Day</title>
      <link>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</guid>
      <description>Hace una semana nada más nos juntamos por primera vez para participar del Distributed Magento Contribution Day.
El meetup tenía doble interrogante: ¿cómo se come eso del Contribution Day? y ¿vendrá alguien?.
Por suerte supimos ser bastante puntuales y ya a la mañana (nuestra) estábamos casi todos.
Desde el comienzo nos pusimos ya a buscar issues y a testear.
Nos subimos al streaming.
Y ya habiendo entrado en ritmo, salieron algunos PR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distributed Magento Contribution Day el 24 de marzo</title>
      <link>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</guid>
      <description>Primera reunión oficial de MugAr.
El sábado 24 de marzo vamos a participar del Distributed Magento Contribution Day.
Si te interesa participar para poder colaborar resolviendo issues de la plataforma, sólo tenés que anotarte acá: https://www.meetup.com/es/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/248517616/
El evento se llevará a cabo de forma simultánea desde varios países.
¿Qué vamos a hacer? Se trabajará sobre 5 temas:
Resolver issues de Magento2 reportados en GitHub. MSI (Multi-Source Inventory): el nuevo sistema de gestión de stock múltiple.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
