<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meetups on Mugar</title>
    <link>/categories/meetups/</link>
    <description>Recent content in Meetups on Mugar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/meetups/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Meetup #13: S03E01</title>
      <link>/posts/meetup-13-s03e01/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-13-s03e01/</guid>
      <description>En diciembre hicimos público el calendario tentativo de meetups de la primera parte de este año.
En febrero confirmamos la fecha de la primera meetup del año (aquí, aquí y aquí también).
Hace unos días terminamos de confirmar la agenda para nuestro próximo encuentro, el sábado 14 de marzo, en Mar del Plata.
Nos vamos a juntar en Grupo Nucleo. Para aquellos que no sepan como llegar, la dirección es Chaco 1670 (link al mapa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap Meetup #12 en Rosario</title>
      <link>/posts/recap-meetup-12-en-rosario/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-meetup-12-en-rosario/</guid>
      <description>El viernes logramos, luego de varias idas y venidas, juntarnos en Rosario.
En ésta oportunidad, nos recibieron en Warecloud, y estuvimos super cómodos.
Pasadas las 18.30 dimos por comenzada oficialmente la reunión. Siguiendo con el ritual, Damián hizo un recuento de todo lo hecho durante el año y comentó las acciones que se están llevando adelante.
Como en cada encuentro, repasamos los 4 pilares o excusas por las cuales nos juntamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #12: S02E04</title>
      <link>/posts/meetup-12-s02e04/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-12-s02e04/</guid>
      <description>El viernes 29 de noviembre nos volvemos a juntar en Rosario.
En esta oportunidad nos vamos a reunir en Warecloud.
Para quienes no sepan dónde está, la dirección es: Alvear 144.
Y en el siguiente link tenés el mapa.
¿Qué vamos a hacer? En cuanto a las charlas, vamos a probar algunos cambios (en línea con lo que hemos estado haciendo este año).
La idea es que sean discusiones horizontales, con un poco de moderación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap Meetup #11 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-meetup-11-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-meetup-11-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El viernes pasado nos juntamos en la cuarta meetup del año, la número 11 desde que comenzamos.
A base de escuchar el feedback que recibimos luego de cada meetup, hemos estado afinando algunos detalles y haciendo algunas pruebas.
Esta vez nos juntamos en Huerta Coworking, en donde nos trataron más que bien.
Pasadas las 19 hs. dimos comienzo al encuentro. De la mano de Damián, hicimos un repaso de lo acontecido hasta la fecha y vimos algunas de las nuevas ideas y actividades que intentaremos llevar adelante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #11: S02E03</title>
      <link>/posts/meetup-11-s02e03/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-11-s02e03/</guid>
      <description>El viernes 1 de noviembre, a las 19.00 hs, vamos con la tercera meetup de este 2019.
Si en nuestro último encuentro pusimos muchas novedades sobre la mesa, en ésta oportunidad vamos a salir, por lo menos, empatados.
Seguimos sumando nuevos speakers, nuevos temas y secciones, más anuncios y, como siempre, algunos regalitos que estamos preparando.
¿En dónde? Tenemos nuevo lugar: Huerta Coworking. Nos vamos a encontrar en la sede de Dorrego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #10 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-10-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-10-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Siguiendo con la tradición, nos toca hacer el recap de lo sucedido el viernes pasado.
Para empezar, no podemos dejar de agradecer a todos los que cada vez nos ayudan a organizar los encuentros (no es para nada fácil y tratamos de mejorar en cada oportunidad). Además, hemos contado con muchísima colaboración de sponsors. ¡Muchas gracias!
Comenzamos minutos antes de las 19, de la mano de Damián, con la introducción, que casi como ritual, usamos para ponernos al día de lo sucedido desde el último encuentro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #10: S02E02</title>
      <link>/posts/meetup-10-s02e02/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-10-s02e02/</guid>
      <description>Ahora si lo hacemos oficial: el viernes 27 de septiembre, a las 18.30 hs, ¡segunda meetup del año!
En ésta oportunidad tenemos una pila de novedades que van desde el lugar en el cual nos reciben, pasando por nuevos speakers, nuevos tópicos, unos cuántos anuncios y, claro está, más regalitos que estamos preparando.
¿En dónde? Lyracons nos presta sus oficinas por primera vez (¡gracias!).
La dirección es Thames 2215, 2º piso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #9 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-9-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-9-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El viernes pasado, contra los pronósticos de lluvia, fútbol y rugby; volvimos.
En primer lugar, queremos agradecer a todos los que participaron (batimos record de asistentes), a todos aquellos que nos ayudaron a organizando la inscripciones (en particular a quienes sabiendo que no podrían asistir, nos ayudaron con la lista en meetup.com), y sin dudas, a quienes sponsorearon el encuentro.
A las 18.30 dimos por iniciada la mateada, mientras nos poníamos al corriente de lo que estaba haciendo cada uno (ya hay varios que son habitués).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #9: S02E01</title>
      <link>/posts/meetup-9-s02e01/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-9-s02e01/</guid>
      <description>Si, el viernes 28 de junio retomamos nuestras meetups (ya hay casi calendario hasta fin de año, pero aún no digan nada, seguimos ajustando detalles y coordinando).
Nuestra primera meetup del 2019 será en Buenos Aires. Como de costumbre, es necesario (y de mucha ayuda) anotarse aquí: https://www.meetup.com/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/262018665/
¿En dónde? Como siempre, SemExpert nos presta sus oficinas (¡gracias!).
La dirección es Av. Cabildo 2779, 10º A.
Si no tenés idea por dónde están, este es el link al mapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #3 en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-3-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-3-en-buenos-aires/</guid>
      <description>El sábado pasado nos juntamos otra vez, ésta vez en Buenos Aires, en las oficinas de SemExpert.
El objetivo de este encuentro estaba (y estuvo) centrado en comenzar a escribir y mejorar módulos que fortalezcan y faciliten el uso de la plataforma para las tiendas que deban operar en Argentina.
Cerca de las 10 AM comenzó el brainstorming.
Las ideas no se hicieron esperar, y los puntos y contrapuntos tampoco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #3: hackaton MugAr en Buenos Aires</title>
      <link>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-3-hackaton-mugar-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Primer hackatón MugAr. Tercer meetup.
El sábado 9 de junio nos volvemos a juntar. Esta vez vamos a dedicarnos 100% al código y a los primeros módulos que decidamos portar a los repositorios de MugAr.
Para participar, sólo tenés que seguir este link: https://www.meetup.com/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/250829422/
Los temas que intentaremos abordar serán:
Definir estilos mínimos de código que se aceptará. Definir y compartir (y enseñar) cómo aplicar tests a esos módulos. Definir sobre qué módulos buscaremos trabajar en una primera etapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Meetup #2 en Mar Del Plata</title>
      <link>/posts/recap-del-meetup-2-en-mar-del-plata/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-meetup-2-en-mar-del-plata/</guid>
      <description>El sábado se llevó a cabo el segundo encuentro de Mugar, esta vez tocó en Mar del Plata, en las oficinas de Globant.
Se comenzó temprano (para un sábado), a las 9 AM, con la registración y el desayuno.
Pasadas las 10 AM comenzábamos con las charlas.
La primer charla estuvo a cargo de Sergio Andueza, Secretario de Tecnología e Innovación de Mar del Plata, donde nos contó sobre la actualidad, desafíos y oportunidades para las industrias basadas en el conocimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup #2 en Mar Del Plata</title>
      <link>/posts/meetup-2-en-mar-del-plata/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/meetup-2-en-mar-del-plata/</guid>
      <description>Siguiendo con el plan original, el segundo meetup de Mugar se muda a Mar del Plata.
Será este sábado 5 de mayo, a partir de las 9 hs y con todo planteado para que se extienda hasta las 19 hs.
Un evento donde desarrolladores certificados y líderes del mercado de ecommerce nos compartirán su conocimiento y experiencia acerca de:
Magento 1 Magento 2 Migraciones Módulos M2 Progressive Web Apps Travis Buenas prácticas Certificaciones Magento Los speakers serán:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap del Distributed Magento Contribution Day</title>
      <link>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recap-del-distributed-magento-contribution-day/</guid>
      <description>Hace una semana nada más nos juntamos por primera vez para participar del Distributed Magento Contribution Day.
El meetup tenía doble interrogante: ¿cómo se come eso del Contribution Day? y ¿vendrá alguien?.
Por suerte supimos ser bastante puntuales y ya a la mañana (nuestra) estábamos casi todos.
Desde el comienzo nos pusimos ya a buscar issues y a testear.
Nos subimos al streaming.
Y ya habiendo entrado en ritmo, salieron algunos PR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distributed Magento Contribution Day el 24 de marzo</title>
      <link>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/distributed-magento-contribution-day-el-24-de-marzo/</guid>
      <description>Primera reunión oficial de MugAr.
El sábado 24 de marzo vamos a participar del Distributed Magento Contribution Day.
Si te interesa participar para poder colaborar resolviendo issues de la plataforma, sólo tenés que anotarte acá: https://www.meetup.com/es/Magento-Meetup-Buenos-Aires/events/248517616/
El evento se llevará a cabo de forma simultánea desde varios países.
¿Qué vamos a hacer? Se trabajará sobre 5 temas:
Resolver issues de Magento2 reportados en GitHub. MSI (Multi-Source Inventory): el nuevo sistema de gestión de stock múltiple.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
